{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_000088",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "통리협곡"
    },
    "text": " 桶里峽谷 (통리협곡)\n行政区域としては江原特別自治道三陟市道渓邑深浦里だが、三陟市よりは太白市からさらに近い。 三陟市と太白市の境界を成す地域で、峡谷の名前は太白市通里(現在の通洞)から取ったものだ。 1億5000万年前の中生代白亜紀に形成され、2600万年前頃に今日の姿を整えたものと推定される。面積は1万坪余りだ。 長さは10キロ、最大深さは270メートルだ。 粘土岩とシルト岩で構成された泥岩、砂利で構成された礫岩、砂粒子が固まって作られた砂岩などが雨風に削られて作られた。 峡谷ができるだけで1000万年以上かかった。峡谷は全体的に赤色を帯びているが、細かい砂と泥が固まって何重にもぎっしりと積もった構造をしている。 特に高地帯にへこんでおり、山の下側から登るほとんどの渓谷探査とは異なり、上から下に降りるようになっている。 また、峡谷が始まる地点のすぐ上に三陟の絶景に挙げられる美人滝があり、峡谷を経て五十川に流れ込む。 米国アリゾナ州のグランドキャニオンと生成過程や地質学的特性が似ている。",
    "QA": [
        {
            "question": "桶里峽谷はどこの地域にありますか？",
            "answer": "桶里峽谷は江原特別自治道三陟市道渓邑深浦里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "桶里峽谷の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "桶里峽谷の名前は太白市通里（現在の通洞）から取られています。"
        },
        {
            "question": "桶里峽谷の形成時期はいつ頃ですか？",
            "answer": "桶里峽谷は1億5000万年前の中生代白亜紀に形成され、2600万年前頃に現在の姿を整えたと推定されています。"
        },
        {
            "question": "桶里峽谷の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "桶里峽谷の面積は1万坪余りです。"
        },
        {
            "question": "桶里峽谷の長さと最大深さは何ですか？",
            "answer": "桶里峽谷の長さは10キロ、最大深さは270メートルです。"
        },
        {
            "question": "桶里峽谷は何によって形成されていますか？",
            "answer": "桶里峽谷は粘土岩とシルト岩で構成された泥岩、砂利で構成された礫岩、砂粒子が固まって作られた砂岩などによって形成されています。"
        },
        {
            "question": "桶里峽谷ができるのにどれくらいの時間がかかりましたか？",
            "answer": "桶里峽谷ができるのに1000万年以上かかりました。"
        },
        {
            "question": "桶里峽谷の特徴的な色は何ですか？",
            "answer": "桶里峽谷は全体的に赤色を帯びています。"
        },
        {
            "question": "桶里峽谷にはどんな景観がありますか？",
            "answer": "桶里峽谷には美人滝という絶景があります。美人滝は峡谷が始まる地点のすぐ上にあり、峡谷を経て五十川に流れ込んでいます。"
        },
        {
            "question": "桶里峽谷とアリゾナ州のグランドキャニオンの類似点は何ですか？",
            "answer": "桶里峽谷とアリゾナ州のグランドキャニオンは生成過程や地質学的特性が似ています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 332,
        "QA": 408
    }
}